<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- This XML was automatically generated from the SKOS sources for the COAR Vocabulary. It follows the schema developed by 4Science (https://www.4science.it/) for DSpace -->
<node id="http://purl.org/coar/resource_type/scheme" label="Типи ресурсів">
  <isComposedBy>
    <node id="c_18cf" label="текст">
      <hasNote>Ресурс, що складається переважно зі слів для читання. Прикладами можуть бути книги, листи, дисертації, вірші, газети, статті, архіви списків розсилки. Зауважте, що факсиміле або зображення текстів все ще належать до жанру Текст. [Джерело: http://purl.org/dc/dcmitype/Text]
      </hasNote>
      <isComposedBy>
        <node id="c_1162" label="анотація">
          <hasNote>Анотація в значенні юридичної замітки - це юридично роз'яснювальний коментар до рішення, винесеного судом або арбітражним судом. [Джерело: DRIVER info:eu-repo визначення].
          </hasNote>
        </node>
        <node id="c_86bc" label="бібліографія">
          <hasNote>Список книг і статей, які були використані кимось при написанні певної книги або статті [Джерело: https://dictionary.cambridge.org/dictionary/english/bibliography].
          </hasNote>
        </node>
        <node id="c_6947" label="публікація в блозі">
          <hasNote>Твір або інший елемент контенту, опублікований у блозі. [Джерело: https://www.lexico.com/definition/blog_post]
          </hasNote>
        </node>
        <node id="c_2f33" label="книга">
          <hasNote>Несерійне видання, завершене в одному томі або визначеній кінцевій кількості томів. [Джерело: адаптовано з http://purl.org/eprint/type/Book]
          </hasNote>
          <isComposedBy>
            <node id="c_3248" label="частина книги">
              <hasNote>Певна глава або розділ книги, зазвичай з окремим заголовком або номером. [Джерело: http://purl.org/spar/fabio/BookChapter]
              </hasNote>
            </node>
          </isComposedBy>
        </node>
        <node id="c_c94f" label="матеріали конференції">
          <hasNote>Всі види цифрових ресурсів, що були представлені на конференції, такі як презентація конференції (слайди), доповідь конференції, лекція конференції, тези, демонстрації. Для конференційних доповідей, постерів або матеріалів слід використовувати спеціальні підпоняття. [Визначення COAR].
          </hasNote>
          <isComposedBy>
            <node id="c_18cp" label="доповідь конференції не опублікована у збірнику">
              <hasNote>Документ, як правило, реалізація дослідницької роботи, в якій викладено оригінальні результати дослідження. Використовуйте це позначення, коли стаття не публікується у збірнику наукових праць. [Джерело: адаптовано з http://purl.org/spar/fabio/ConferencePaper]
              </hasNote>
            </node>
            <node id="c_18co" label="постер конференції, що не увійшов до збірника">
              <hasNote>Плакат для демонстрації, що зазвичай містить текст з ілюстративними рисунками та/або таблицями, зазвичай повідомляє про результати дослідження або пропонує гіпотези, поданий для прийняття та/або представлений на конференції, семінарі, симпозіумі, воркшопі або подібному заході. Використовуйте це позначення, коли постер не публікується у збірнику матеріалів. [Джерело: http://purl.org/spar/fabio/ConferencePoster]
              </hasNote>
            </node>
            <node id="R60J-J5BD" label="презентація конференції">
              <hasNote>Набір слайдів, що містять текст, таблиці або малюнки, призначені для передачі ідей або результатів досліджень, для проекції та перегляду аудиторією на конференції, симпозіумі, семінарі, лекції, воркшопі або інших заходах. [Джерело: адаптовано з http://purl.org/spar/fabio/Presentation]
              </hasNote>
            </node>
            <node id="c_f744" label="матеріали конференції">
              <hasNote>Збірник матеріалів конференції - це офіційний звіт про роботу конференції. Це збірник документів, який відповідає презентаціям, представленим на конференції. Він може містити додаткову інформацію. [Джерело: http://www.ieee.org/documents/confprocdefined.pdf ].
              </hasNote>
              <isComposedBy>
                <node id="c_5794" label="доповідь конференції">
                  <hasNote>Стаття, опублікована в матеріалах конференції, як правило, є реалізацією наукової роботи, в якій викладено оригінальні результати дослідження. [Джерело: адаптовано з http://purl.org/spar/fabio/ConferencePaper]
                  </hasNote>
                </node>
                <node id="c_6670" label="постер конференції">
                  <hasNote>Плакат, опублікований у збірнику матеріалів конференції, який зазвичай містить текст з ілюстративними рисунками та/або таблицями, зазвичай повідомляє про результати досліджень або пропонує гіпотези, подається для прийняття та/або представляється на конференції, семінарі, симпозіумі, воркшопі або подібному заході. [Джерело: Адаптовано за http://purl.org/spar/fabio/ConferencePoster]
                  </hasNote>
                </node>
              </isComposedBy>
            </node>
          </isComposedBy>
        </node>
        <node id="c_0640" label="журнал">
          <hasNote>Журнал - це серійне видання, призначене для поширення оригінальних досліджень і поточних розробок з певної тематики. (Адаптовано з ODLIS) [Джерело: http://dspacecris.eurocris.org/cris/classcerif/classcerif00422]
          </hasNote>
          <isComposedBy>
            <node id="c_b239" label="редакційна стаття">
              <hasNote>Коротке есе, що виражає думку або позицію головного редактора (академічного) журналу щодо актуального політичного, соціального, культурного або професійного питання. [Джерело: Адаптовано з ODLIS [Джерело: http://www.abc-clio.com/ODLIS/odlis_e.aspx ].
              </hasNote>
            </node>
            <node id="c_6501" label="журнальна стаття">
              <hasNote>Стаття, як правило, реалізація дослідницької роботи, що повідомляє про оригінальні результати дослідження, опублікована у випуску журналу. [Джерело: http://purl.org/spar/fabio/JournalArticle]
              </hasNote>
              <isComposedBy>
                <node id="c_7acd" label="виправлення">
                  <hasNote>Формальне виправлення помилки, внесеної автором у раніше опублікований документ. (адаптовано з https://sparontologies.github.io/fabio/current/fabio.html#d4e2712)
                  </hasNote>
                </node>
                <node id="c_beb9" label="інформаційний документ">
                  <hasNote>Data paper - це наукова публікація, що описує певний набір або групу наборів даних, опублікована у вигляді рецензованої статті в науковому журналі. Основна мета документу даних - описати дані, обставини їхнього збору, а також інформацію, пов'язану з характеристиками даних, доступом до них і потенційним повторним використанням. Взято з https://en.wikipedia.org/wiki/Data_paper та http://www.gbif.org/publishing-data/data-papers
                  </hasNote>
                </node>
                <node id="c_2df8fbb1" label="наукова стаття">
                  <hasNote>Дослідницька стаття є першоджерелом, тобто повідомляє про методи і результати оригінального дослідження, виконаного авторами. (адаптовано з http://apus.libanswers.com/faq/2324)
                  </hasNote>
                </node>
                <node id="c_dcae04bc" label="оглядова стаття">
                  <hasNote>Оглядова стаття є вторинним джерелом, тобто вона написана про інші статті і не повідомляє про власні оригінальні дослідження. [Джерело: Адаптовано з http://apus.libanswers.com/faq/2324]
                  </hasNote>
                </node>
                <node id="c_7bab" label="програмна стаття">
                  <hasNote>Стаття про програмне забезпечення повинна містити обґрунтування розробки інструменту та деталі коду, використаного для його побудови. [Джерело: Адаптовано з https://f1000research.com/for-authors/article-guidelines/software-tool-articles ]
                  </hasNote>
                </node>
              </isComposedBy>
            </node>
            <node id="c_545b" label="лист до редакції">
              <hasNote>Лист на ім'я редактора, в якому коментується або обговорюється тема, раніше опублікована цим виданням, або така, що становить інтерес для його читацької аудиторії. [Джерело: адаптовано з http://purl.org/spar/fabio/Letter]
              </hasNote>
            </node>
          </isComposedBy>
        </node>
        <node id="c_8544" label="лекція">
          <hasNote>Транскрипція усного виступу/розмови, що має на меті представити інформацію або навчити людей певному предмету, наприклад, викладача університету або коледжу. [Джерело: Запозичено з https://en.wikipedia.org/wiki/Lecture]
          </hasNote>
        </node>
        <node id="c_0857" label="лист">
          <hasNote>Короткий опис нового важливого дослідження, також відомого як "комунікація". [Джерело: https://cerif.eurocris.org/vocab/html/OutputTypes.html#Letter]
          </hasNote>
        </node>
        <node id="c_2cd9" label="журнал">
          <hasNote>Періодичне видання, яке зазвичай містить статті на різноманітні теми, написані різними авторами в ненауковому стилі, або професійне видання, на відміну від споживчого видання, висвітлює конкретну тему для людей, які працюють у цій галузі чи індустрії. [Джерело: Адаптовано з https://www.thebalance.com/what-is-a-trade-publication-exactly-2316039 та http://www.abc-clio.com/ODLIS/odlis_m.aspx]
          </hasNote>
        </node>
        <node id="c_0040" label="рукопис">
          <hasNote>Рукопис - це твір будь-якого виду (текст, напис, музична партитура, карта тощо), написаний повністю від руки. [Джерело: https://products.abc-clio.com/ODLIS/odlis_m.aspx]
          </hasNote>
        </node>
        <node id="c_18cw" label="нотний запис">
          <hasNote>Символи, що використовуються для написання музики, як у нотному записі, а також для вираження математичних понять.
[Source: Adapted from https://products.abc-clio.com/ODLIS/odlis_n.aspx]
          </hasNote>
        </node>
        <node id="c_2fe3" label="газета">
          <hasNote>Періодичне видання, що не рецензується, зазвичай виходить щодня або щотижня, складається переважно з редакційних статей та новин, що стосуються поточних або нещодавніх подій і питань, які становлять суспільний інтерес. [Джерело: http://purl.org/spar/fabio/Newspaper]
          </hasNote>
          <isComposedBy>
            <node id="c_998f" label="газетна стаття">
              <hasNote>Робота, що складається з новини, яка з'являється в газеті або іншому періодичному виданні, що містить актуальну та своєчасну інформацію в тій чи іншій галузі. (Запозичено з http://www.reference.md/files/D018/mD018431.html)
              </hasNote>
            </node>
          </isComposedBy>
        </node>
        <node id="QX5C-AR31" label="інше періодичне видання">
          <hasNote>Тип ресурсу, який не включено до існуючих термінів під головним поняттям "Текст". [визначення COAR].
          </hasNote>
        </node>
        <node id="c_816b" label="препринт">
          <hasNote>Препринт - це науковий рукопис, який ще не пройшов рецензування і не був прийнятий журналом, як правило, розміщений автором на публічному сервері/репозиторії. [Джерело: Адаптовано з https://asapbio.org/preprint-info/preprint-faq#qaef-637]
          </hasNote>
        </node>
        <node id="c_93fc" label="звіт">
          <hasNote>Звіт - це окремо опублікований запис результатів досліджень, досліджень, які ще тривають, політичних змін і подій або інших технічних результатів, який зазвичай має номер звіту, а іноді й номер гранту, присвоєний установою, що фінансує проект. Крім того, офіційний звіт про діяльність комітету або юридичної особи, засідання державного органу або розслідування, проведене агентством, як опублікований, так і приватний, зазвичай архівується або передається до вищого органу влади, добровільно або за мандатом. У більш загальному сенсі, будь-який офіційний звіт про факти або інформацію, пов'язану з конкретною подією або явищем, який іноді подається через регулярні проміжки часу. [Джерело: http://lu.com/odlis/odlis_R.cfm#report ].
          </hasNote>
          <isComposedBy>
            <node id="c_7877" label="клінічне дослідження">
              <hasNote>Робота, яка звітує про результати наукового дослідження з метою оцінки втручань або впливів на біомедичні або пов'язані зі здоров'ям результати. Двома основними типами клінічних досліджень є інтервенційні дослідження (клінічні випробування) та обсерваційні дослідження. Хоча більшість клінічних досліджень стосуються людей, цей тип публікації може бути використаний для клінічних ветеринарних статей, що відповідають вимогам для людей. [Джерело: https://www.ncbi.nlm.nih.gov/mesh/2009830]
              </hasNote>
            </node>
            <node id="c_ab20" label="план управління даними">
              <hasNote>Офіційна заява, що описує, як будуть управлятися і документуватися дослідницькі дані протягом дослідницького проекту, а також умови подальшої передачі даних в сховище даних для довгострокового управління і збереження. [Джерело: https://casrai.org/rdm-glossary]
              </hasNote>
            </node>
            <node id="c_18wz" label="меморандум">
              <hasNote>Офіційна записка, що розповсюджується всередині компанії, агентства, організації чи установи одній або кільком особам, із заголовком, що вказує на дату її надсилання та зазначає, кому вона адресована (To:), від кого вона надсилається (From:) та тему тексту (Re:). На відміну від листа, службова записка не вимагає повного привітання або підпису в кінці тексту - відправник може просто вказати своє ім'я в заголовку. [Джерело: https://products.abc-clio.com/ODLIS/odlis_m.aspx#memorandum]
              </hasNote>
            </node>
            <node id="c_186u" label="політичний звіт">
              <hasNote>В аналітичному звіті представлено те, що відомо про певне питання чи проблему. У ньому зібрані факти і докази, які допомагають читачам зрозуміти складні питання і сформувати відповідь. Він може бути нейтральним, а може мати на меті переконати читачів у певному напрямку. [Джерело: https://www.uow.edu.au/student/learning-co-op/assessments/policy-report/#]
              </hasNote>
            </node>
            <node id="c_18op" label="результат проекту">
              <hasNote>Документ, що містить звіт про проект, призначений для надання замовнику або фінансовій установі, який описує результати, досягнуті в рамках конкретного проекту. [Джерело: http://purl.org/spar/fabio/ProjectReportDocument]
              </hasNote>
            </node>
            <node id="YZ1N-ZFT9" label="протокол дослідження">
              <hasNote>Протокол - це детальний план наукового дослідження, що включає резюме проекту, опис проекту, що охоплює обґрунтування, цілі, методологію, управління даними та їх аналіз, етичні міркування, гендерні питання та посилання. [Джерело: Адаптовано з https://www.who.int/publications/i/item/a-practical-guide-for-health-researchers]
              </hasNote>
            </node>
            <node id="c_18ws" label="звіт про дослідження">
              <hasNote>Це публікація, яка повідомляє про результати дослідницького проекту або, як альтернатива, наукові спостереження на певну тему або про неї. [Джерело: адаптовано з https://en.wikipedia.org/wiki/Research_report]
              </hasNote>
            </node>
            <node id="c_18gh" label="технічний звіт">
              <hasNote>Документ, який описує процес, хід або результати технічного чи наукового дослідження або стан проблеми технічного чи наукового дослідження. Він також може містити рекомендації та висновки дослідження. [Джерело: http://guides.library.cornell.edu/ecommons/types]
              </hasNote>
            </node>
          </isComposedBy>
        </node>
        <node id="c_baaf" label="дослідницька пропозиція">
          <hasNote>Дослідницька пропозиція - це документ, що пропонує дослідницький проект, як правило, в галузі науки або освіти, і, як правило, являє собою прохання про спонсорську підтримку цього дослідження. [Джерело: https://en.wikipedia.org/wiki/Research_proposal]
          </hasNote>
        </node>
        <node id="c_efa0" label="рецензія">
          <hasNote>Рецензія на чужі опубліковані роботи. [Джерело: адаптовано з http://purl.org/spar/fabio/Review]
          </hasNote>
          <isComposedBy>
            <node id="c_ba08" label="рецензія на книгу">
              <hasNote>Письмовий огляд і критичний аналіз змісту, обсягу та якості книги або іншої монографічної праці. [Джерело: http://purl.org/spar/fabio/BookReview]
              </hasNote>
            </node>
            <node id="D97F-VB57" label="коментар">
              <hasNote>Коментар - це більш поглиблений аналіз, написаний з метою привернути увагу до вже опублікованої роботи. Коментарі дещо схожі на "рецензії" в тому сенсі, що автор представляє свій аналіз роботи і пояснює, чому вона може бути цікавою для певної аудиторії. [Джерело: https://www.enago.com/academy/perspective-opinion-and-commentary-pieces]
              </hasNote>
            </node>
            <node id="H9BQ-739P" label="експертна оцінка">
              <hasNote>Оцінка наукової, академічної або професійної роботи іншими особами, які працюють у тій самій галузі. [Джерело: Взято з https://schema.datacite.org/meta/kernel-4.4/doc/DataCite-MetadataKernel_v4.4.pdf]
              </hasNote>
            </node>
          </isComposedBy>
        </node>
        <node id="c_71bd" label="технічна документація">
          <hasNote>Технічна документація - будь-який тип документації, що описує поводження, функціональність та архітектуру технічного продукту або продукту, що перебуває на стадії розробки чи використання. [Джерело: https://en.wikipedia.org/wiki/Technical_documentation]
          </hasNote>
        </node>
        <node id="c_46ec" label="дисертація">
          <hasNote>Книга, написана студентом, що містить офіційну презентацію результатів дослідження, яка подається на іспит після завершення курсу навчання у вищому навчальному закладі, щоб виконати вимоги для здобуття наукового ступеня. Також відома як дисертація. [Джерело: http://purl.org/spar/fabio/Thesis]
          </hasNote>
          <isComposedBy>
            <node id="c_7a1f" label="бакалаврська робота">
              <hasNote>Дипломна робота, що містить звіт про дослідницький проект, виконаний в рамках бакалаврського курсу навчання, що веде до здобуття ступеня бакалавра. [Джерело: http://purl.org/spar/fabio/BachelorsThesis]
              </hasNote>
            </node>
            <node id="c_db06" label="докторська дисертація">
              <hasNote>Дисертація, що містить звіт про дослідження, проведене під час навчання в аспірантурі для здобуття ступеня доктора наук. [Джерело: http://purl.org/spar/fabio/DoctoralThesis]
              </hasNote>
            </node>
            <node id="c_bdcc" label="магістерська робота">
              <hasNote>Дипломна робота, в якій висвітлюється дослідницький проект, виконаний в рамках аспірантури, що веде до отримання ступеня магістра. [Джерело: http://purl.org/spar/fabio/MastersThesis]
              </hasNote>
            </node>
          </isComposedBy>
        </node>
        <node id="6NC7-GK9S" label="транскрипція">
          <hasNote>Письмовий запис слів, виголошених у судовому засіданні або у промові, інтерв'ю, радіо- чи телепередачі чи звукозаписі. [Джерело: адаптовано з https://products.abc-clio.com/ODLIS/odlis_t.aspx]
          </hasNote>
        </node>
        <node id="c_8042" label="робочий документ">
          <hasNote>Робочий або дискусійний документ, який поширюється публічно або серед групи колег. Деякі дисципліни, наприклад, економіка, випускають робочі документи серіями. [Джерело: http://www.ukoln.ac.uk/repositories/digirep/index/Eprints_Type_Vocabulary_Encoding_Scheme#:~:text=http%3A//purl.org/eprint/type/WorkingPaper]
          </hasNote>
        </node>
      </isComposedBy>
    </node>
    <node id="c_1843" label="інший">
      <hasNote>Тип ресурсу, який не включено до існуючих термінів. [Визначення COAR].
      </hasNote>
    </node>
  </isComposedBy>
</node>