<document xmlns="http://di.tamu.edu/DRI/1.0/" xmlns:i18n="http://apache.org/cocoon/i18n/2.1"
	version="1.1">

	<meta>
		<pageMeta>
			<metadata element="title">SEDICI - Revistas de Acceso Abierto</metadata>
		</pageMeta>
	</meta>

	<body>
		<div>
			<head>Revistas de Acceso Abierto</head>

			<div id='pagina_estatica' class="pagina_links">


				<ul>
					<li>
						<h1>Directory of Open Access Journals (DOAJ)</h1>

						<p>
							Invitamos a todos nuestros usuarios a visitar el
							<a href="http://www.doaj.org" target="_blank">Directorio de Revistas de
								Acceso Abierto (Directory of Open Access Journals)</a>
							, una loable iniciativa en la que se reúnen, en una misma página,
							gran cantidad de revistas académicas de diversas áreas del
							conocimiento, cuyo contenido es de acceso abierto.
							Las mismas
							pueden buscarse por título, pero a su vez se encuentran
							agrupadas
							por materia (entre otras, Artes y Arquitectura,
							Negocios y
							Economía, Química, Ciencias de la Salud, Lengua y
							Literatura,
							Derecho y Ciencias Políticas, Matemática y
							Estadística, Filosofía
							y Religión,
							Tecnología e Ingeniería). Una vez que se pincha en la
							materia deseada, se
							despliegan todas las revistas allí agrupadas,
							y se destacan,
							mediante la leyenda "DOAJ content", aquellas que
							son de acceso
							abierto.
							En el directorio hay actualmente 4250
							revistas, de las cuales 1575
							permiten búsquedas por artículo.
							Por
							otra parte, 290518 artículos están ya incluidos en el
							repositorio, provenientes de revistas de prestigiosas
							universidades de todo el mundo. Creemos que es de importancia
							vital para nuestro propio proyecto apoyar y difundir iniciativas
							semejantes, y esperamos que todos nuestros usuarios puedan hacer
							uso de este imponente repositorio.
						</p>
					</li>


					<li>


						<h1>e-revistas (Plataforma Open Access de Revistas Científicas
							Electrónicas Españolas y Latinoamericanas)</h1>
						<p>
							También animamos a nuestros usuarios a visitar la interesante
							plataforma
							<a href="http://www.erevistas.csic.es" target="_blank">e-revistas</a>
							, dedicada, en este caso, a revistas de acceso abierto del ámbito
							iberoamericano. Con el mismo espíritu imperante en DOAJ, se
							listan y agrupan aquí revistas de diferentes universidades
							escritas en castellano. El sitio se propone, entre otros
							objetivos, recolectar y mostrar aquellas revistas que alcancen
							rigurosos requisitos de calidad en el ámbito científico
							hispanoparlante; además de ser un repositorio de recursos "open
							access", brinda a sus usuarios una experiencia de navegación
							personalizada. En estos momentos, hay disponibles 341 revistas y
							81581 artículos. También ofrecen alojamiento para nuevas revistas
							en el marco de una estrategia de optimización de la difusión de
							la cultura científica. Esperamos, asimismo, que estos nuevos
							contenidos sean de gran utilidad para nuestra comunidad
							científico-académica así como para nuestros usuarios en general.
						</p>




						<h1> REDALYC (Red de Revistas Científicas de America Latina y el
							Caribe, España y Portugal) </h1>
						<p>
							Invitamos a todos nuestros usuarios a usar y disfrutar de los
							servicios ofrecidos por
							<a href="http://www.redalyc.org" target="_blank">REDALYC</a>
							, un portal que reúne 550 revistas científicas de acceso abierto
							y más de 120000 artículos a texto completo. El diseño de la
							página, sobrio y minimal,
							facilita enormemente tanto la búsqueda
							como la lectura on line de los
							artículos allí reunidos. Las
							búsquedas pueden realizarse tanto
							por área temática de la revista
							(como ciencias sociales y
							humanidades o ciencias naturales y
							exactas) como por país.
							REDALYC se destaca también por ser un
							ejemplo a seguir en lo que
							a catalogación de los materiales se
							refiere: además de ofrecer
							los artículos tanto en formato PDF como
							HTML incluye también el
							modo de citarlos correctamente según
							diferentes normas (ISO, APA,
							MLA, entre otras). Por si todo esto
							fuera poco, el sitio cuenta
							también con un detalladísimo sistema
							de estadísticas que permite
							obtener un seguimiento minucioso tanto
							del sitio como de cada
							revista incluida.
						</p>

					</li>


					<li>
						<h1>DIRECTORIO DE REVISTAS OPEN ACCESS RECONOCIDAS POR EL ISI WEB
							OF SCIENCE</h1>
						<p>
							La Pontificia Universidad Católica de Valparaíso (Chile) ofrece en su página
							<a href="http://ejbiotechnology.ucv.cl/proyecto/buscar.php" target="_blank">web</a>
							un completo directorio de revistas científicas open access a
							nivel mundial. Las búsquedas pueden realizarse por área temática
							y por categoría temática según el ISI. La novedad que presenta
							este directorio es que lista las revistas no sólo por su área
							temática sino también por su factor de impacto, un aspecto muy
							importante cuando de revistas científicas se trata, ya que
							resulta de la ecuación entre el número de artículos publicados en
							un período determinado y la cantidad de citas en otras revistas
							en ese mismo período.
						</p>
					</li>


					<li>

						<h1>REVISTAS OPEN ACCESS DEL CSIC</h1>
						<p>
							El Consejo Superior de Investigaciones Científicas del gobierno
							de España exhibe en su
							<a href="http://revistas.csic.es/"
								title="Consejo Superior de Investigaciones Científicas de España"
								target="_blank">portal</a>
							, de manera por demás atractiva, gran cantidad de revistas de
							acceso abierto, distribuidas en tres categorías temáticas:
							Ciencias, Ciencias Sociales y Artes y Humanidades. También es
							posible acceder al catálogo de todas las revistas así como a
							otros recursos on line. Ofrece, además, la posibilidad de
							registrarse en el sitio como lector y obtener así información y
							novedades de las revistas de interés.
						</p>

					</li>


					<li>
						<h1>REVICIEN: PUBLICACIONES CIENTÍFICAS ESPAÑOLAS</h1>
						<p>
							Otro interesante portal español es
							<a href="http://www.revicien.net/" title="ReviCien" target="_blank">ReviCien
							</a>
							, donde se alojan gran cantidad de publicaciones científicas
							publicadas en el ámbito peninsular. Las revistas se encuentran
							divididas por áreas temáticas, entre las que se incluyen Ciencias
							Agrarias, Ciencias de la Vida, Física y Astronomía, Ingeniería y
							Tecnología, Medicina, Medio Ambiente y Química, entre otras.
						</p>

					</li>


					<li>
						<h1>DIRECTORIO DE REVISTAS DE LA UNIVERSIDAD DE MURCIA</h1>
						<p>
							La Universidad de Murcia (España) presenta en este
							<a href="http://revistas.um.es/" title="Universidad de Murcia"
								target="_blank">portal </a>
							todas las revistas producidas dentro de la universidad. Con el
							soporte de OJS (Open Journals System), las revistas se presentan
							listadas en orden alfábetico y versan sobre diferentes temas.
							Entre otras, se destacan: Anales de Documentación, Anales de
							Filología Hispánica, Cartaphilus, Cuadernos de Filología Inglesa,
							Daimon, Glosas Didácticas, Miscelánea Medieval Murciana y Revista
							de Investigación Lingüística.
						</p>

					</li>


					<li>
						<h1>MILES DE REVISTAS OPEN ACCESS EN OPEN-J GATE</h1>
						<p>
							<a href="http://www.openj-gate.org" title="Open-J Gate" target="_blank">
								Open-J Gate </a>
							es un portal que reúne más de 6400 revistas open access de las
							más diversas materias, de las cuales 3700 tienen arbitraje
							realizado por pares. Las búsquedas de los artículos pueden
							realizarse por editor, por título y por materia. En este último
							caso, las grandes áreas temáticas, como Artes y Humanidades,
							Ciencias Biomédicas o Ingeniería y Tecnología, se subdividen a su
							vez en áreas y disciplinas más específicas, lo que reduce
							considerablemente el número de resultados no pertinentes en la
							búsqueda.
						</p>
					</li>
				</ul>
			</div>
		</div>
	</body>

</document>
