<document xmlns="http://di.tamu.edu/DRI/1.0/"
xmlns:i18n="http://apache.org/cocoon/i18n/2.1" version="1.1">

<meta>
	<pageMeta>
		<metadata element="title">Políticas del repositorio</metadata>
	</pageMeta>
</meta>

<body>
<div>

<head>Políticas del repositorio</head>

<div id="pagina_estatica" class="pagina_politicas">

<p>
SeDiCI es el Repositorio Institucional de la Universidad Nacional de La Plata, creado en el año 2003 para facilitar el 
depósito de la producción científica e intelectual de las distintas unidades académicas de la UNLP, darle mayor visibilidad 
a la misma, aumentar su impacto y asegurar la preservación digital a largo plazo de dicha producción. El objetivo prioritario 
es la socialización del conocimiento generado en las diferentes áreas académicas de la universidad con el fin de devolver 
a la comunidad los esfuerzos destinados a la universidad pública. Es por ello que SeDiCI adhiere a la Iniciativa Acceso Abierto 
(Open Access Initiative), que sustenta el principio de la libre disposición de la información únicamente con propósitos 
científicos y educativos.
</p> 

<p>
SeDiCI se encuentra registrado en los siguientes registros internacionales de repositorios: <a href="http://roar.eprints.org" target="_blank">ROAR</a>, 
<a href="http://www.opendoar.org/" target="_blank">OPENDOAR</a>, <a href="http://www.oaister.org" target="_blank">OAISTER</a> y 
<a href="http://repositories.webometrics.info" target="_blank">Webometrics</a>.
</p> 

<p>A continuación, se definen las políticas del repositorio institucional SeDiCI:</p>

<ul>
	<li>Política de contenidos</li>
	<li>Política de metadatos</li>
	<li>Política de datos</li>
	<li>Política de diseminación</li>
	<li>Política de depósito</li>
	<li>Política de preservación digital</li>
	<li>Política de estadísticas</li>
</ul>

<br/>
<h1>Política de contenidos</h1>
<p>
SeDiCi alberga la producción de los alumnos, docentes e investigadores de la Universidad Nacional de La Plata distribuidos en todas 
sus unidades académicas sin excepción. De acuerdo a esto, los tipos de documentos aceptados son: tesis de grado y posgrado, artículos, 
libros, presentaciones en congresos, producciones artísticas, publicaciones periódicas, proyectos de investigación, patentes y 
revisiones, producidos en cualquiera de las unidades académicas de la UNLP. También se tendrá en cuenta, previo análisis por 
parte del personal del repositorio, cualquier otra forma de producción que pueda tener valor académico o científico y sea de 
interés para la comunidad universitaria. Las producciones pueden estar en cualquier idioma y se acepta gran variedad de formatos 
digitales: textos (Word, PDF), imágenes (jpg), archivos de audio (mp3, wav), de video (mpeg, avi), programas de software, etc.
</p>

<h1>Política de metadatos</h1>
<p>
Los metadatos son la información descriptiva que se aplica sobre un recurso para facilitar su organización, recuperación, 
preservación e interoperabilidad. Como datos que describen otros datos, se refieren a un recurso digital disponible dentro del 
repositorio y sirven como índices para organizar y localizar su contenido. De ahí su vital importancia: utilizar los metadatos 
correctos asegura la localización rápida y efectiva del recurso buscado y posibilita una mayor visibilidad de las obras albergadas 
en el repositorio. SeDiCi utiliza un formato de metadatos propio: dichos metadatos están traducidos al inglés y al portugués, y 
el sistema los transforma al formato <a href="http://dublincore.org/" target="_blank">Dublin Core</a> para que sean accedidos por otros repositorios 
vía <a href="http://www.openarchives.org/" target="_blank">OAI-PMH</a>. 
</p>

<h1>Política de datos</h1>
<p>
Los documentos alojados en SeDiCi pueden ser visualizados y descargados con fines educativos y de investigación, de ningún modo 
con fines de lucro, y sin necesidad de pedir permisos explícitos, siempre y cuando, en el caso de que se realicen citas textuales 
de los materiales obtenidos en el repositorio, en éstas se enuncie el nombre de los autores, el título del documento y los detalles 
bibliográficos completos, así como su ubicación web (enlace al registro en el repositorio), y su contenido no sea alterado en modo 
alguno, excepto con la expresa autorización del autor.
</p>

<h1>Política de diseminación</h1>
<p>
SeDiCI fomenta la compartición de sus registros en favor de la difusión a través de protocolos estándares de intercambio de metadatos, 
como <a href="http://www.openarchives.org/pmh/" target="_blank">OAI-PMH</a>.
</p>

<h1>Política de depósito</h1>
<p>
Cualquier alumno, docente o investigador de la UNLP puede publicar sus trabajos en forma gratuita en SeDiCI, personalmente o en línea 
(autoarchivo). Los tipos de materiales aceptados son obras de naturaleza científica, académica y artística, tal como se detalla en la 
política de contenidos. Para realizar la publicación de los documentos en SeDiCI (mediante autoarchivo o personalmente) es condición 
necesaria la aceptación, por parte del usuario, de un <a href="static/resources/licencia_de_deposito.pdf" target="_blank">Acuerdo de Cesión No Exclusiva de Derechos</a>, 
que permitirá a SeDiCi la preservación y difusión de la obra. La condición “no exclusiva” del mismo significa que el creador no pierde 
los derechos de autoría ni ningún otro derecho sobre su trabajo, pudiendo disponer de él libremente para publicarlo en otros 
repositorios, o por cualquier otro medio que crea conveniente.
</p>

<h1>Política de preservación digital</h1>
<p>
SeDiCI tiene el propósito fundamental de preservar digitalmente y a tiempo indefinido todos los documentos que alberga. Para ello, 
desarrolla un plan de acción que incluye medidas que aseguran la perdurabilidad del material digital presente en el repositorio. 
Entre ellas, pueden citarse:
<br/>
<ul>
	<li>Back-ups</li>
	<li>Conversión de formatos</li>
	<li>Comprobaciones periódicas de la integridad y accesibilidad de los archivos</li>
	<li>Vigilancia tecnológica</li>
	<li>Identificadores persistentes</li>
</ul>
<br/>
Además, la política de preservación incluye y enfatiza la digitalización de material antiguo (tesis, libros, publicaciones, etc.) 
alojado en las diferentes bibliotecas pertenecientes a la UNLP, no sólo en función de la preservación del mismo, sino como memoria 
de la producción académica de la universidad.
</p>

<h1>Política de estadísticas</h1>
<p>
SeDiCI realiza estadísticas para analizar no sólo la difusión y visibilidad de la producción de la UNLP, sino también el crecimiento 
de los contenidos disponibles en el repositorio, las visitas, descargas y modalidades de uso y navegación de sus usuarios. 
Estas estadísticas se actualizan periódicamente, son de carácter público y pueden ser consultadas en la web de SeDiCI por 
cualquier visitante.
</p>

</div>

</div>
</body>


</document>

