<document xmlns="http://di.tamu.edu/DRI/1.0/"
xmlns:i18n="http://apache.org/cocoon/i18n/2.1" version="1.1">

<body>
<div>
<head>Política del repositorio</head>
<div id="pagina_estatica">
<![CDATA[
<p>SeDiCi es el Repositorio Institucional de la Universidad Nacional de La Plata <a href="./resolucionSedici">creado</a> en el año 2003 para facilitar el depósito de las creaciones de las distintas unidades académicas de la UNLP, dar mayor visibilidad a las mismas, aumentar el impacto y asegurar la preservación digital a largo plazo de dicha producción. El objetivo prioritario es la socialización del conocimiento generado en las diferentes áreas académicas de la Universidad con el fin de devolver a la comunidad los esfuerzos destinados a la Universidad Pública, en conformidad con lo cual, SeDiCi adhiere a la iniciativa <a href="http://www.openarchives.org/" title="Acceso Abierto">Acceso Abierto</a> (<a href="http://www.openarchives.org/" title="Acceso Abierto">Open Access</a>) en el principio de la libre disposición de la información con propósitos, científicos y educativos.</p>

<p>SeDiCi se encuentra registrado en los registros internacionales de repositorios: 
<a href="http://roar.eprints.org/" title="ROAR">ROAR</a>,
<a href="http://www.opendoar.org" title="OPENDOAR">OPENDOAR</a>, 
<a href="http://www.oaister.org/" title="OAISTER">OAISTER</a> y 
<a href="http://repositories.webometrics.info/" title="Webometrics">Webometrics</a>.
</p>
<p>A continuación se definen las <a name="politicas">políticas</a> del Repositorio Institucional SeDiCi.

<ul>
	<li><a href="#politicaCotenidos" title="Política de contenidos">Política de contenidos</a></li>
	<li><a href="#politicaMetadatos" title="Política de metadatos">Política de metadatos</a></li>
	<li><a href="#politicaDatos" title="Política de datos">Política de datos</a></li>
	<li><a href="#politicaDiseminacion" title="Política de diseminación">Política de diseminación</a></li>
	<li><a href="#politicaDeposito" title="Política de depósito">Política de depósito</a></li>
	<li><a href="#politicaPreservacionDigital" title="Política de preservación digital">Política de preservación digital</a></li>
	<li><a href="#politicaEstadisticas" title="Política de estadísticas">Política de estadísticas</a></li>
</ul>
</p>
<h1><a name="politicaCotenidos" title="Política de contenidos">Política de contenidos:</a></h1>
<p>SeDiCi alberga la producción de los alumnos, docentes e investigadores de la Universidad Nacional de La Plata.
Los tipos de documentos aceptados, en cualquier idioma, son: tesis (grado y posgrado), artículos, libros, presentaciones en congresos, producciones artísticas, publicaciones periódicas, proyectos de investigación, patentes, revisiones, producidas en cualquiera de las unidades académicas de la UNLP y cualquier otra forma de producción de valor académico. 
SeDiCi puede trabajar con una gran cantidad de formatos digitales: textos, imágenes, archivos de audio, de video, programas, objetos de aprendizaje, páginas web, etc.
</p>
<p><a href="#politicas" >^Volver</a></p>

<h1><a name="politicaMetadatos" title="Política de metadatos">Política de metadatos:</a></h1>
<p>Los metadatos son la información descriptiva que se aplica sobre un recurso para facilitar su organización, recuperación, preservación e interoperabilidad. Básicamente son datos que describen otros datos. Los metadatos se refieren a un recurso y sirven como índices para organizar y localizar contenidos. Esa es su importancia: la inclusión de metadatos correctos asegura una localización del recurso y posibilita una mayor visibilidad de las obras. 
SeDiCi utiliza un formato de metadatos propio, los cuales están traducidos al inglés y al portugués, y los transforma al formato <a href="http://dublincore.org/" title="Dublin Core">Dublin Core</a> para que sean accedidos vía <a href="www.openarchives.org/" title="Open Archives Initiative">OAI</a>.</p>
<p><a href="#politicas" >^Volver</a></p>

<h1><a name="politicaDatos" title="Política de datos">Política de datos:</a></h1>
<p>Los documentos alojados en SeDiCi pueden ser visualizados y descargados con fines educativos, de estudio, y no lucrativos, sin necesidad de pedir permisos explícitos, siempre y cuando, en caso de citas textuales, 
1) se anexe el nombre de los autores, el título y los detalles bibliográficos completos,
2) el contenido no sea alterado, excepto con la expresa autorización del autor.</p>
<p><a href="#politicas" >^Volver</a></p>

<h1><a name="politicaDiseminacion" title="Política de diseminación">Política de diseminación:</a></h1>
<p>SeDiCI fomenta la compartición de sus registros en favor de la difusión a través de protocolos estándares de intercambio de metadatos, como por ejemplo <a href="www.openarchives.org/pmh/" title="OAI-PMH - Open Archives Initiative">OAI-PMH</a>.</p>
<p><a href="#politicas" >^Volver</a></p>

<h1><a name="politicaDeposito" title="Política de depósito">Política de depósito:</a></h1>
<p>Cualquier miembro alumno, docente o investigador de la UNLP, o con vínculos probados con ella, puede publicar sus trabajos en forma gratuita en SeDiCi, personalmente o en línea (autoarchivo). Los tipos de materiales aceptados son obras de todo tipo, de naturaleza académica producidas por autores vinculados a la UNLP como se detalla en la política de contenidos.
Para completar la publicación de los documentos en SeDiCi (mediante autoarchivo o personalmente) es necesaria la aceptación de una licencia no exclusiva de depósito , permitiendo a SeDiCi el archivo, preservación y difusión de la obra. La condición “no exclusiva” significa que el creador no pierde los derechos de autor sobre su trabajo, pudiendo publicar el mismo en publicaciones, otros repositorios, etc.</p>
<p><a href="#politicas" >^Volver</a></p>

<h1><a name="politicaPreservacionDigital" title="Política de preservación digital">Política de preservación digital:</a></h1>
<p>SeDiCi tiene el propósito de preservar digitalmente y a tiempo indefinido todos los documentos que alberga. Para ello está desarrollando un plan de acción que incluye medidas capaces de asegurar la perdurabilidad del material digital presente en el Repositorio, entre otras:
Backups
Conversión de formatos
Comprobaciones periódicas de la integridad y accesibilidad de los archivos
Vigilancia tecnológica
Identificadores persistentes
Parte de esta política es la digitalización de material antiguo (tesis, libros, publicaciones, etc.) alojado en las diferentes bibliotecas pertenecientes a la UNLP, no sólo en función de la preservación del mismo, sino como memoria de la producción academica de la Universidad.
</p>
<p><a href="#politicas" >^Volver</a></p>

<h1><a name="politicaEstadisticas" title="Política de estadísticas">Política de estadísticas:</a></h1>
<p>SeDiCi realiza estadísticas para analizar no sólo la difusión y visibilidad de la producción de la UNLP, sino también el crecimiento de los contenidos disponibles en el repositorio, las visitas, las descargas y las modalidades de sus usuarios, estas estadísticas son de carácter público y pueden ser consultadas en la web de SeDiCi por todos los visitantes.</p>
<p><a href="#politicas" >^Volver</a></p>
]]>
</div>
</div>
</body>

<meta>
<pageMeta>
<metadata element="title">Política del repositorio</metadata>
<trail target="/dspace">Repository Home</trail>
</pageMeta>
</meta>

</document>

